有時唔明D長輩諗乜

D長輩成日話肯捱又勤力先係好，明明就係打緊份柒工，點捱點勤力都好，點睇都睇唔到條career path, 點勤力都好都唔見得會人工加好多/升職，但係就做到隻狗咁，得個捱字，做得耐左可能仲會比班後生淘汰，但係D長輩成日話要堅持刻苦，係要做到隻狗咁先安樂，我覺得E D柒工唔做咪唔做，咪放D時間再搵過，見某D舊同學，撈得最掂果D，反而就係成日嫌三嫌四，嫌話份工要OT/人工低，成日跳槽，反而人工就加得最快，做幾年就升左兩三倍。

因為佢地個代係肯捱餐捱死就出到頭 買到樓

e 家唔撚係咁ma 佢地唔知個社會變差左
e 家勤力捱都唔一定出到頭 仲要靠好多機遇